\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{12}

\begin{aufgabe}{Erzeuger für die kategoriell anodynen Erweiterungen}
Zeige, dass die Menge der kategoriell anodynen Erweiterungen
die kleinste saturierte Menge ist,
die sowohl die Morphismen
$\Lambda^n_k \hookrightarrow \Delta^n$
für $n \geq 2$, $0 < k < n$
als auch die Morphismen
$\partial \Delta^n \times J \;\cup\; \Delta^n \times \{\varepsilon\}
\hookrightarrow \Delta^n \times J$
für $n \geq 0$, $\varepsilon = 0, 1$
enthält.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}
  {Fasernde Objekte der Joyal-Modellstruktur und triviale Faserungen}
Zeige, dass ein Morphismus $p : X \to Y$
genau dann die Rechtshochhebungseigenschaft
bezüglich aller kategoriell anodyner Erweiterungen hat,
wenn für $\varepsilon = 0, 1$
die von den Inklusionen $\{\varepsilon\} \to J$
beziehungsweise von der Inklusion $\Lambda^2_1 \to \Delta^2$
induzierten Morphismen
\[ X^J \to X \times_Y Y^J \quad \text{und} \quad
X^{\Delta^2} \to
X^{\Lambda^2_1} \times_{Y^{\Lambda^2_1}} Y^{\Delta^2} \]
triviale Faserungen sind.
Folgere, dass die fasernden Objekte der Joyal-Modellstruktur
genau die simplizialen Mengen $X$ sind, sodass
die folgenden Einschränkungsmorphismen
triviale Faserungen sind:
\[ X^J \to X^{\{0\}} \cong X \quad \text{und} \quad
X^{\Delta^2} \to X^{\Lambda^2_1}. \]
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Die kanonische Modellstruktur}
Zeige, dass auf der Kategorie $\Cat$ der kleinen Kategorien
eine kofasernd erzeugte Modellstruktur existiert,
deren schwache Äquivalenzen die Kategorienäquivalenzen sind,
deren Kofaserungen diejenigen Funktoren sind,
die injektiv auf Objekten sind,
und deren Faserungen die Isofaserungen sind.

\textit{Tipp:
Betrachte die Funktoren
$\eta : \{0\} \to \tau(J)$,
$i : \varnothing \to e$,
$j : \{0, 1\} \to [1]$,
$k : S \to [1]$,
wobei $e$ die terminale Kategorie sei,
$\{0, 1\}$ die diskrete Kategorie mit zwei Objekten
und $S$ die freie Kategorie mit zwei parallelen Pfeilen
$0 \rightrightarrows 1$.}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Isofaserungen und Nerv}
Sei $p : X \to Y$ ein Funktor zwischen Kategorien.
Zeige, dass $p$ genau dann eine Isofaserung ist,
wenn $N(p)$ eine Isofaserung (zwischen simplizialen Mengen) ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Isofaserungen und Faserungen der Joyal-Modellstruktur}
Zeige, dass jede Faserung der Joyal-Modellstruktur
eine Isofaserung ist.
\end{aufgabe}

\newpage

\begin{aufgabe}{Konservative Funktoren und Boardman--Vogt-Konstruktion}
Zeige, dass ein Funktor $p : X \to Y$ zwischen $\infty$-Kategorien
genau dann konservativ ist,
wenn $\tau(p)$ ein konservativer Funktor ist
(Isomorphismen reflektiert).
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Simpliziale Mengen universell augmentieren}
Sei $i^* : \sSet_+ \to \sSet$
induziert von der Inklusion $i : \mathbb{\Delta} \to \mathbb{\Delta}_+$,
also $i^*(X, a, E) = X$.
Zeige, dass dieser einen Linksadjungierten $i_!$
und einen Rechtsadjungierten $i_*$ hat,
nämlich $i_!(X) = (X, p_X, \pi_0(X))$
und $i_*(X) = (X, a_X, e)$.
\end{aufgabe}

\end{document}
